蘋果評論：林鄭變妹仔自己攞嚟

港澳辦主任張曉明日前在四川提出中央關於特區工作的四點指示，第二點是強調要互相尊重，換位思考，特別是要充份尊重特區政府的意見。比如，處理港澳的事情，同時有幾個方案都可以接受的，應盡量採用特區政府所提方案；中央制訂的有利於港澳的政策措施，可以由行政長官和特區政府宣佈的，盡量由行政長官和特區政府宣佈。要讓港澳社會充份感受到中央對行政長官和特區政府的支持，維護行政長官的權威，強化行政主導，並且要注意用港澳社會容易認同和接受的方式、語言，做好中央有關政策舉措的宣介工作，以取得最佳社會政治效果。

事涉中共即誠惶誠恐
這段說話可圈可點，明顯是中央經已覺察到林鄭上任不足一年，已經嚴重矮化，香港人見到的是一個跟在北京大小官員後面，誠惶誠恐，深怕動輒得咎，連廣東話作為母語也不敢公開表態的「妺仔」特首。張曉明的講話分三個層面，一是處理港澳事情盡量採用特區政府所提方案，二是由行政長官去宣佈，三是用香港社會接受的方式及包裝。這三點其實還沒有觸及到問題的核心。

首先第一個關鍵是治港議程由誰來訂，英治香港總督內政全權話事，倫敦派駐港府政治顧問是處理中港問題，不涉內政，重大事件當然請示倫敦，例如政改、新機場等。現時林鄭可以自主地決定工作議程嗎？她上任時公眾期望是休養生息，經過梁振英五年折騰，大家都想唞吓。
結果呢？由DQ六個議員到補選DQ一路殺到區議會，誓要在政治體制內鏟除自決派。然後是大學港獨標語風波，凶神惡煞去對付小學雞，跟手搞出一個「結束一黨專政」違法。一年來政治鬥爭不絕，李飛、喬曉陽來宣講中央政策，客觀效果是進一步擴大矛盾。雖然張曉明說要尊重特區，盡量採用特區方案，但議程可不是由林鄭決定，她可以拒絕23條立法嗎？可以終止DQ嗎？

第二個關鍵問題是對香港事務指指點點的人，很多時並非真正負責香港事務的中央官員，而是一個鬆散、毫無紀律、政治形象欠佳的利益集團，即所謂「建制派」。就以最近「大灣區人」爭議為例，政協蔡冠深是擦鞋仔，幫手推銷大灣區合作計劃，但水平太低，無知地扯到去香港人身份這敏感問題上，引發《蘋果日報》主筆盧峯撰文批評，而梁振英立即撲出來，拉高矛盾上綱上線，認為反對大灣區就是「獨港」，公眾譁然。

結果呢？六月公佈的大灣區規劃未出台已經變負面。英治香港的建制派是來自本地主流、有公信力及權威人士，亦因為他們精英身份廣泛被本地人認同，才有力推銷政府政策。
第三個問題是包裝推銷手法，這不在於採用甚麼語言，而是究竟出自何人之口。近十年建制派形象日益惡劣，語言粗鄙，好勇鬥狠，但欠缺政治論述。蔣麗芸、何君堯、葉劉淑儀、梁君彥、陳健波一大棚建制派，正是以處事粗暴而上位。至於特區官員，由林鄭到陳帆，都刻意挑機鬥嘴，水平亦同樣低下。

講到尾香港特首之權威，是一種觀感，這觀感來自她是否敢於捍衞香港利益，據理力爭。如果連一個香港在內地合法採訪記者遇襲，作為同場的特首，也不敢表態譴責襲擊者，這種緊小慎微、深恐動輒得咎，怕得罪彭清華，這種小媳婦作風，用廣東話母語表達，叫做「自己攞嚟」！

劉細良
時事評論員

擺明當佢奶媽至比佢上位

最仆街係佢將大陸套政治風氣引入嚟香港，呢啲風氣一旦引入就好難被消除，對香港造成不可逆轉嘅破壞

符合共產黨期望

港共不遠矣

以前會去博鰲論壇

財爺會去國際性的金融會議

周不時新聞都有見到, 而家....

移民啦
當你見到班00後個個以講蝗語為榮既時候
香港已死

自願降格做跟尾狗

奴才性格深入骨髓

下面班人自然跟住呢個奴才主一齊做奴才

共產黨根本唔駛做d乜

屌。。諗起震英與月娥之不倫戀個post

劉細娘而家對支共都仲有咁多性幻想 對住張曉明都可以打到飛機。

張曉明講門面話都信，將特首變做妹仔正係支共最想做既嘢，如果唔係點會連薯片佬咁溫順既人都唔做得特首

妹仔?
佢係私家難咋

錯喎 我見到既係一篤屎

香港已完全死亡

呢鋪我覺得佢地錯唔晒
習主席已緻稱帝，為免被抄家，唔博命奶點得

根本未係時候有女特首

以前曾蔭權去到夏威夷仲可以同希拉莉會面，而家呢條左妹只想將香港澳門化(其實仲衰過澳門，澳門至少有賭場，可以周不時派錢)

97前2線公務員

７７７柒頭婆

曾爵士薯片果堆雖然都係狗 但自身都有料

其實689上台後已經經常故意不出席一些國際性組織會議，故意矮化香港去討好中央，香港d席位形同虛設，777只係689 2.0

香港已赤化，層樓值唔值呢個價自己唸

如果太有主見
我估佢驚退任後變曾爵士第二

實質佢做既野已經超越左689, 但港豬繼續wfc